越南禁用支付寶、微信支付

由於中國擁有目前世界上最大的數字支付市場，且在世界多個快速增長的消費市場落地開花，國外媒體和科研機構大都已認可中國移動支付在全球經處於領跑地位，讓全世界在短短幾年刷新了對中國的認知！

眾所周知，微信支付和支付寶是主導中國電子支付領域的兩大電子錢包，累計活躍用戶數量總計超過10億。隨著近年來大批中國遊客出國旅遊，微信支付和支付寶也相繼出海積極開展競爭，為前往歐洲和東南亞各國的遊客擴大各自的服務網絡。

越南對支付寶微信支付說不

正在以支付寶和微信支付為代表的中國移動支付全球普及的步伐中，遭遇到了一個國家的“翻臉”。

越媒：中國遊客使用支付寶、微信支付不合法

近日，越南金融管理機構發布政令，著手整頓越南境內的電子支付市場，目標盯向支付寶、微信支付和POS機人民幣刷卡結賬，給這些支付方式扣上了 “非法支付結算”的帽子。

受此影響，當地已經接受中國支付受理的商戶相繼撤下支付寶、微信支付等標識和廣告。支付百科了解到，當地有商戶均表示支付寶從去年底進入越南，早前並未被認定“非法”，只運行到半年就被叫停，叫停行為是受到行政要求。

“我們的大多數客戶都來自中國，他們知道我們接受支付寶和微信支付通常會很高興，這也讓他們更願意花錢。”越南老街一家商店的員工說道。但現在支付寶和微信受理被要求下架，對於未來的銷售，他表示肯定會受影響。

半年前牽手，蜜月期只有六個月

時間向前推進半年，在2017年11月，螞蟻金服已與越南國家支付公司（NAPAS）達成諒解備忘錄，中國遊客在越南旅遊時可使用支付寶。根據協議，中國旅客在越南將可以通過NAPAS成員銀行及其中介支付服務網絡使用支付寶。

根據越南國家旅遊局的統計，2017年前9個月訪問越南的940萬旅客中，有超過290萬是中國人，是越南旅客人數最多的國家，同比增長了147％。

龐大的中國遊客流量成為支付寶佈局越南的重要原因之一，作為交換條件，NAPAS銀行會員在越南持卡人可以使用支付寶在阿里巴巴集團的電子商務網站（包括速賣通，淘寶等）進行購物消費。

NAPAS主席曾表示與支付寶的合作越南方面擴大國際合作和探索新的支付解決方案的戰略的一部分，使銀行、商家/服務提供商和消費者之間能夠更好地連接。在越南提供交換和電子結算服務。可見當時越南方便對支付寶入越是樂見其成的。

同樣是2017年11月，微信支付借助VIMO Merchant（VIMO商戶）應用生成的二維碼。讓微信支付在越南落地，中國遊客可以利用手機上的微信支付掃描賣家生成的二維碼，完成受理。

2017年底馬雲到訪越南時，與越南總理及越南國家銀行總行長相談甚歡，馬雲的演講在越南各界引起轟動。

然而，中國首富的面子越南還是沒有給。

叫停真相？外彙和稅收流失？

越南認為會造成越南外匯管理方面稅收流失

越南官媒《TuoiTre》報導顯示，越南國家銀行的一位官員表態，迄今為止，支付寶、微信支付等中國電子錢包結算方式仍未在越南得到許可，越南國家銀行正呈報政府對此類業務進行規制。越南方面人士透露，越南支付雖然起步較晚，但是根據所謂規定，使用POS機等境外非現金結算方式和產品必須獲得國家銀行批准，以進行外匯、稅收管理。

再往前推一個月，當年10月，越南國家銀行裁定不合法的付款方式裡，只有數字貨幣（比特幣們）確認為“非法支付手段”。而支票，付款單，收款單，銀行卡，貨物，以及國家銀行認為可接受的少數支付工具仍然可以被默許使用。

按照慣例來講，A國支付產品去B國進行本幣支付受理、產品推廣、發卡/開戶，是需按照所在國家、地區相關法律法規來執行，而對於外幣受理相對寬鬆，也就是為什麼支付寶和微信支付在很多國家受理普及的原因，因為中國人出國消費支付的也是人民幣，只不過商家受理人民幣後通過支付機構與銀行進行的匯兌處理，清算給商戶為當地貨幣。

有越南金融機構人士透露，支付寶、微信支付已導致越南外匯管理方面的問題和稅收流失，這是叫停的一個重要原因。

越南媒體近期報導，越南的一些中國商家使用未經授權的POS 機，接受中國遊客的中國銀行卡和二維碼付款，引發對中國遊客未經授權的外幣支付和由此導致的稅收流失的關注。具體來說，到五月中旬，當地主管部門在位於著名旅遊風景區下龍灣附近的下龍市，發現20多萬人民幣款項繞過當地銀行系統或越南支付中介，直接通過未經授權的POS 機支付。

儘管支付寶和已跟越南國家結算股份公司（Napas）簽訂了戰略合作協議，但至今越南國家銀行仍未許可任何單位在越南境內通過支付寶、微信支付進行結算業務。讓合作成為了一紙空文。

VIMO 闡明，與越南境內的中國商人所開展的未經授權活動明顯不同，公司是通過與微信支付合作，提供合法的跨境支付方式。 VIMO希望越南國家銀行、相關主管部門和當地媒體給予其支持，以解決非法跨境電子支付這一迫切問題，進而促進市場洗牌，推廣非現金支付，並推動整個越南旅遊業的發展。

ho ball

會被邊緣化

又贏

唔想俾支那用廢紙換資源，要買就用美元或越南盾

G持越南

越南

支付寶不被承認，中國或成最大贏家

香港支付寶講明就算delete account
港人資料都唔會delete，會永久保留
政府都吹佢唔脹

每日成千上萬蝗係度scan 住你國家

越南都唔肯再做契弟

越南人鐘意外國野, 都只會係APPLE PAY/三叔PAY 多

咪學佢大哥姐

唔ban你外既

點發展自己支付服務

越南好波

當年美帝都征服唔到，支共又點征服到丫

嗱 lee d咪五毛講既落後囉（香港都係）

班五毛入黎未？

0負評，0五毛。
又係一個必推既post